傳真社：圓方疑受高鐵工程影響局部沉降

傳真社發現，鄰近高鐵西九龍站的商場圓方疑受工程影響出現局部沉降，面向高鐵站的漾日居基座小巴站外，路面下陷逾200毫米，建築物內部亦多幅牆身出現裂紋。港鐵及路政署回覆時未有提供圓方商場沉降數據，只強調有關數值沒有超出需即時停工的指標。資深土木工程師指，通車後的震盪有可能令沉降持續，建議安裝監測器監察裂紋變化。

詳盡報道：

九龍站樓價

九龍站上蓋7成係支那人
3成係奶共港豬

冧咗咪起納米樓，樓價價GOGOGO

又沉

燒到有錢人

真正有錢 無理由去住填海地

麥明詩都住漾日居喎好似

凱旋門

ICC

其實有冇check 過西隧有冇中伏
一陣沉降沉到成條隧道係水底

上面堆豪宅

留名睇Sky100變Ground100

咁又點
樓價跌未

要賠幾多錢？
應該話
地產商要硬食幾多損失？

快

唔知當初圓方個風水師算唔算到會陸沉

無野架，31樓既變做30樓姐，應該唔太影響樓價

沒事兒
投保皇狗既話
你係罪有應得

班離地偽中產個時仲係咁話高鐵一開附近啲樓會再升 唔好阻人發達

沒有沉降哪有改變

今次真係多難興邦

驚撚咩
補返佢睇唔到就得

200毫米

當日班港柒屌後生仔個款嘴臉

有無專家講得出要降幾多先會
有少少地90度反轉

區區黃雨程度

唔信班有錢人會想自己住果到充斥支那蝗

點震都唔會跌樓價啦

改下標準就得啦

沒事兒

沉幾多先會樓價跌

怕咩 攞藥水膠布貼住佢咪咩事都無囉

升

圓方商場現時出現裂紋的位置處於高鐵西九龍總站(北)建造工程(810A)的西面，該合約由禮頓--金門聯營以89億港元投得，2014年被揭發超支及延誤

乜又係你呀

君臨天下(裂)笑?

最好倒塔！

可以真正離地

支持繼續起

所有c牌contractor
不過你中唔中標係另一件事

正

快啲冧樓
又可以開香檳慶祝離地中產食屎

高鐵會唔會搞到九龍站上蓋物業大規模沉降 - 分享自 LIHKG 討論區

有巴打一早講咗

ICC JJ表示: 膠鐵站同西狗文化區地盤好撚亂

仲有中九龍幹線地盤，打樁又係幾十樓都聽到

用flex tape補返縫隙咪得

Condom都得啦

不得了

以前住嗰度
記得當年好早期九龍站巴士站都已經試過沉降
嗰陣時班業主都已經好大反應好顛
今次港共應該都有排攪
可以仲犀利過珀麗灣事件

樓價唔沉，沒事兒

Icc 咪

港鐵夠唔夠膽用對土瓜灣果班業主咁對依班業主

200mm 唔講得笑

沉啦，反正個到賣晒但冇人住既

度個個做手腳咪得囉

呢條咁既垃圾高鐵攪出咁多蘇州屎出黎

其他公司Technical submission 都唔知過唔過到

咁多年人地起又起完補又補過
擺到明班業主都係捨身支持人地國家工程唔出聲啦

咁樣sell自己個post好核突

200mm 屌你老母

幾時冧樓

香港工程不滅 長做長有

擎天半島 凱旋門
好有氣勢呀真係

全港最有錢即一係喺山頂

一係就九龍站上面啲成億既豪宅

笑撚死

希望icc 冧

中銀張新銀紙預視香港陸沉原來係真

叫返啲日本仔工程返嚟啦
反正都明知由大陸佬起最後報價實貴過日本仔
日本仔就算爛船都有三斤釘
好過大陸佬爛船仲要搶返你個三斤

200mm咁少唔計

慘囉 上面d樓全部$30000/呎起，咁搞法

塌

下 我反共港豬

支持升埋上天變天空之城

改一改個標準咪無超標囉

又沙中又膠鐵，睇怕要搬去長洲

31變13，地下變hell 18
有錢人
奥運站三寶先係真正世界級

快撚d冧樓

Physically？

屌 係icc返工
呢次真係仆街啦

唔好冧呀屌

咪撚亂講野 冧左咁我去邊

支持啦

九龍站全部物業加埋分分鐘可以起多次高鐵

仲要70幾樓
係咪可以買定人壽

Now that’s a lot of damage!

泛民好似仲未派人落去打區。

其實有沉降好正常，以前將軍澳工業區啲路同啲廠沉左一兩級都有，唔正常嘅係冇人理同唔公佈。好似灣仔地盤咁無限期停工，其實商廈沉降都冇超標

搞倒窮人就唔駛驚，求其搵個官出黎 9up 或者直情唔鳩理就得，搞倒有錢佬就唔同講法

無標準可來有超標

跌緊啦喎

填海地頭個唔知幾多年係會沉降
所以填完要等佢沉降定晒先可以起樓
但而家係外來因素引起沉降
唔可以撈埋一齊講

最多咪霖左再起過

沒事沒事

正
好想睇班支那狗 廢老 同奶共狗死

實係港鐵set個標準喺正常水平以下
所以超標都算係正常啦

離地有錢佬沉降完咪可以貼返地

Element咪又係港鐵管理，即係無事啦

圓方上蓋住戶 我真係恭喜你呀

真係忍唔住笑

無問題喇， 我諗呢part無人會覺得有問題

改一改個指標就得。實ok

無事既

果到成舊野
同一個地基黎架喎

好期待大規模倒塌 加油!
in 港鐵 we trust

禮頓同mtr 好似friend 底

MTR 有籍口比晒中國佬做啦

質疑港鐵即係撐港獨，踩政府紅線屌你老母

各家自掃門前雪
香港人始終保留住支那既劣根性
遇到大財團/獨裁政府都唔企出黎反對
學咩人爭取民主

每次都梗有「專家」入post
話比人家聽「沒事兒」
再用起底功能就發現每次都係無開過post嘅ac
好想知以上嘅情況係巧合定點

圓方倒塌大家都開心

喜歡你讓我陸沉

大不了暴動姐...

CCTVB咪奶共囉

全港最高大廈地基沉降

成班有錢佬

其實擺到明支共係有心搞死香港

拎哂庫房D錢之後

香港陸沉都話知你

根本由此至終中國都冇當過香港係佢一部份

兩年前已經出問題
(朋友係入面做測量)

👏🏻👏🏻👏🏻

九龍塘

這個係語意雙關喇。。

倒塔 ＝＝倒屎
什麼凱旋門也像高塔倒下來
塔 塌諧音

跟本冇當香港自己人
睇廣州已經知道咩事

咪天真
大陸人從來都冇「自己人」呢個慨念
佢地淨係得「自己」

大陸佬唔係得「自己」咁簡單
仲要分地區

沒事兒 沒事兒

好彩我公司經歷過911之後唔會再租咁高 有咩事應該死唔去

知唔知如果你係大陸已經犯左傳播謠言罪

好想睇icc倒塌

馬頭圍成堆話唔關事 終於搞到有錢佬 睇下單野點拆

路面下陷逾200毫米

有咩錯？

成個西九比高鐵沙中線玩死

一日未出事之前都係沒事兒

全部都抵死

分咩地區
佢地有錢老母都肯賣

大陸閪

港豬真係
驚影響樓價先咁講咋

住戶謝小姐表示不擔心沉降問題，指雖然自己並非專家，但相信「正常都應該有沉降嘅」。

#高鐵通車
【漾日居 圓方附近裂縫處處 $2蚊銀都塞得落】

白象鬥蝗蟲

差得遠, 最貴都係山頂/石澳水塘/大浪灣/深水灣

題外話，幾欣賞呢間報社，佢揭露咗某啲好多時無人會諗過嘅社會不公之事。早排睇過其他報導，係關於啲商場將公共空間租用俾大型連鎖咖啡店嘅商業勾當，變相剝奪咗好多本來屬於市民嘅休憩空間。

仲有好多報導，資料搜集都相當出色。當大家都睇緊好多有政治立場嘅報社之時，獨立嘅報社可能係大家嘅新選擇。

佢心諗再講出律師信告你

共享榮耀

抵啦 上面咁多支那狗

無事無事，繼續開車

仲有記住要冚住d新聞呀，等圓方冧左先報都未遲
要有支那特色

沉降都好過住公屋啦。。。

到底港鐵啲工程令幾多地方沉降
香港就嚟畀港鐵整到陸沉

驚閪咩

果然係香港, 睇人哋死人冧樓最開心

習慣左就無事

地底個鑽頭用支那野實死
本港不少地基工程，均使用價格較便宜、大陸所製的風力鑽機(DTH hammer)，風力強勁但有機會令周邊水土流失，導致附近建築物下沉，而外國早於10年前已使用可保護地質的鑽機，惟價格較大陸製高出三分一，故未在港普及使用。

虹鱒變三文

冧撚左至講啦

留名等冧

比佢地受下囉
不過個度唔係大家想像咁多蝗
local>蝗>鬼佬

仲有人信香港工程 目測到都咁，見唔到嗰d 不過，樓價gogogo

成班屋邨仔，住公屋最安全囉。

理論上係
電梯保養私人樓好恐怖

好多local係租
業主係蝗
因為租CP值勁高
好多業主租務回報得2-3厘

私人樓,特別係某地產佬通過抽廣告唔比報紙佬報導

搵保安阻記者

垃圾得個鳩嗡，我就係住緊嗰度，呢度大陸人無1成，我老豆同我呀媽都憎大陸。

原來係咁 咁又真係唔知
我圓方返pt見d住客起碼6成local
呢度d人講到好似蝗蟲村咁

200毫米都唔超標

君臨天下好多蝗

不過住樓上班人無論蝗同local我都覺得ok
幾nice

香港大沉降

無事兒，有事都唔會告得入架啦

冧呀

一日未冧都咪開心住

但果邊租都唔平啦

樓價唔跌 沉幾多都唔關業主事

自己對比下
放租太古城拎啲錢去租返君臨天下

沒事兒

沉到凱旋門度門都唔見再講啦

放lunch又可以返屋企煮餐簡單嘅飯仔
返工15分鐘梳洗換衫行過去
比我都咁做啦

呎數細d就真，不過慳好多車錢同時間，就算ICC有shuttle過海都係咁話

200mm其實好撚多。
通車都未通車, 仲未計cyclic loading。

vibration 長期對surrounding soil 會造成咩影響 都肯撚定都無深究過。我諗settlement 嚴重被低估 。

奶共奶到燒埋自己

到時兩個鐘先去到廣州(南)

係插就好呀，我都想買返間凱旋門一房收租。

建築差唔多
實用一定差過太古城有名實用之王
時間最緊要
地鐵半個鐘+shuttle半個鐘
一日來回冇左成兩個鐘
晏畫返屋企食飯又可以恰一陣
見到佢就爽

回報極低

不過君臨天下風水唔太好，比ICC扯走晒d運

一般啦，好差又唔講得。
你睇下DB，早幾日又請堆新鮮人賣血了

抵撚死呀又唔做多啲geo testing/ground treatment 省字得個貧。

插左咪高囉，或者自住，果度個泳池好多Model／人妻遊水架，屋村仔就無份睇喇，哈哈。

個個都好大波架，諗起都想去遊

搵兩餐者

OK就OK

估唔到香港樓爆係由沉降開始

CS JP就真係唔差嘅
但DB近年都唔算好差嘅話咁無一間係差
DB被人踢埋出Stoxx 50 啦wo
請新人係因為無錢養D/MD
請番2個analyst 補數啫

直頭係頂樓上面再起多層
咁咪唔覺囉

西九四小龍陸沉

就快9.11

政府出幾多辣招都無用
最後用一條高鐵就搞掂

幾時輪到Grand Austin / The Austin

正呀
圓方住嘅都係離地閪人
而家夠貼地
直接地府地氣

夠膽出黎遊行囉

你去凱旋門睇下，再睇下自己層公屋，就會知邊度快塌D

嗰邊D樓價點搞？有冇巴打熟嗰頭？

西九有凱旋門之後又有比薩斜塔
多一個世界景點

當年一聽到話要起高鐵
第一件事諗嘅唔係層樓升到幾錢
係屌佢老味咁撚嘈
仲要拆埋個高爾夫球場
嗰陣時我望內景都沙塵滾滾
即刻賣撚左佢
當日嘅決定係冇錯嘅

巴打係咪好早期0203年搬入去嗰啲

九龍站上蓋好多支那人住架喎

咁就啱啦成班沉曬落去

狗官

九龍站太舊

等等先，未係時機住

如計畫惗住買50樓，等佢沉降後變咗20樓先，業主應該仲會主動減價比你

冇事既 2cm之嘛 補返囉

寧願有鉛水都唔要住斜塔喇
鉛水可以換喉
冧樓就下世小心啲喇

清你有單位喺嗰頭呀？
咁大怨氣呀

沒事兒沒事兒

係西九 九龍站 奧運站起多幾條鐵！唔該

九龍站上蓋全部係支那人，單程証， 廣東話都唔多句

成條炸或者填返滿

諗起

9:20

分分鍾住最高果d 人個地台都唔係水平

快撚啲通車啦
成班藍屍中產咪喺度搞搞震

漾日居

住得果頭都係奶盡中產派糖政策,同時反全民派錢的人

賣港紀念碑

中共話 拉沉你香港係真 真做出黎

喂咁我呢啲酒店打工仔好無辜姐

香港而家係中國一部分呀
就算層樓冧左都唔會有人負責

成棟建築物坐樁柱直達石層，唔怕土壤流失，最多附近街道繼續沉降，不過 underground utilities 就難講d

圓方及太古成係清泉，其他地方已經淪陷晒

好心唔好人講你又講
圓方個帶沉降出事係事實，關公屋咩事
你句講出黎唔覺好核突咩

不嬲有班5毛狗就係收order要香港階級對立

水上人家

沉多幾十毫米啲樓價

漾日居業主嬲嬲豬要搵人發洩
原諒佢啦

明明係自己講 扮咩發現新大陸

少少唔驚啦！喜迎沉降！

日日爆水喉, 屎渠, 煤氣 都咪話唔開心

記得前年有幾條九龍占友投何志光

如果成座圓方倒塌就正

起好左既建築物有冇沉降指標

好想睇漾曰居整橦冧落呢個鳩鐵站

其實就算呢d區的黃絲中產

都係反對抽資源幫本地窮人
班人覺得自己有高額保險,如果政府專科排得快咪蝕
班人無反對大陸人湧入,因為有樓收租

睇黎而家買樓要自住或炒都好， 一定要揀D遠離新基建既樓先可以升值能力或住得安全

英國研究
中國製造
南韓起源
台灣報導

依家可以加多個了

香港工程